\documentclass{beamer}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[scale=2]{ccicons}


% Om de marges aan te passen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[dutch]{babel}


\usecolortheme[accent=yellow]{solarized}


\title{Artificiële intelligentie}
\subtitle{Een Introductie}
\date{22 April 2015}
\author{Tom Sydney Kerckhove}
\institute{
    \url{cs-syd.eu}\\
    \vspace{5pt}
    \url{github.com/NorfairKing}\\
}

\addtobeamertemplate{frametitle}{\vskip+1.0ex}{}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Mijn achtergrond}
  \begin{itemize}
  \item Verleden
    \includegraphics[width=\textwidth,height=0.1\textheight,keepaspectratio]{assets/logo_kuleuven.png}
    \hspace{5pt}
    \includegraphics[width=\textwidth,height=0.1\textheight,keepaspectratio]{assets/logo_cw.png}
    \begin{itemize}
    \item 3e jaar bachelor informatica @ KU Leuven \pause
    \item Internship in Robotics and AI @ KU Leuven
    \end{itemize}
    \pause
  \item Toekomst
    \begin{itemize}
    \item \includegraphics[width=\textwidth,height=0.1\textheight,keepaspectratio]{assets/logo_google.png}\\
      Software engineering internship\\ @ Google Inc.\\ Zomer 2015 
      \pause
    \item \includegraphics[width=\textwidth,height=0.1\textheight,keepaspectratio]{assets/logo_eth.jpg}\\
      Master Computer Science specialised in AI\\ @ KU Leuven \& ETH Zürich\\ 2016-2018
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


% Wat is AI niet?
\begin{frame}{Geschiedenis}
  Er was eens een wiskundige...
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\textwidth,\textheight,keepaspectratio]{assets/alan_turing.jpg}
  \end{figure}
  ... die de vader van de artificiële intelligentie en theoretische computerwetenschappen zou worden.
\end{frame}

\begin{frame}{Intelligentie}
  \begin{itemize}
  \item<2> Wanneer noemen we een mens intelligent?
  \item<3> Wat is intelligentie?
  \item<1,4,5> Wanneer noemen we een machine intelligent?
  \item<4,5> Turing test
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics<5>[width=.5\textwidth,.4\textheight,keepaspectratio]{assets/turing_test.jpg}
    \end{figure}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{De Turing machine}
  \begin{itemize}
  \item Wat is een berekening?
  \item Hoe kan een machine `nadenken'?
  \end{itemize}
  \pause
  \includegraphics[width=.5\textwidth,height=.5\textheight,keepaspectratio]{assets/turing_machine.png}
  \begin{itemize}
  \item Puur theoretisch: formalisatie van de `berekening'
  \item Basis voor moderne computers
  \end{itemize}
\end{frame}

% Korte termijn
% Reproduction vs simulation

\begin{frame}{Artificiële Intelligentie}
  \begin{quote}
    Artificiële intelligentie (AI) is de wetenschap die zich bezighoudt met het creëren van een artefact dat een vorm van intelligentie vertoont.
  \end{quote}
  \pause
  \begin{quote}
    "De vraag of computers kunnen denken is net als de vraag of duikboten kunnen zwemmen."\\
    - Edsger Dijkstra, Nederlands informaticus (1930-2002)
  \end{quote}
\end{frame}

\begin{frame}{Het doel van AI}
    \begin{itemize}
        \item Lange termijn: Turing test\pause
        \item Korte termijn: Taken die intelligentie lijken te vereisen\pause
        \item Zeer lange termijn: Meta-Turing test
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Toepassingen}
    \begin{itemize}
        \item Error detection and correction
        \item Automated reasoning and proofs
        \item Game playing
        \item Robotics
        \item Data mining
        \item Natural language processing
        \item Speech recognition
        \item Social intelligence
        \item Creative intelligence
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie (motivatie)}
    \begin{center}
        De vourdracht qaat door op 22 april 2015 in Bierbeek.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie (motivatie)}
    \begin{center}
        De voordracht gaat door op 22 april 2015 in Bierbeek.
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie (voorbeeld 1)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.6\textwidth,.6\textheight,keepaspectratio]{assets/credit_card.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie (voorbeeld 2)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.6\textwidth,.6\textheight,keepaspectratio]{assets/barcode.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie (voorbeeld 3)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.6\textwidth,.6\textheight,keepaspectratio]{assets/sudoku_solved.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie uitleg}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth,\textheight,keepaspectratio]{assets/bm_algorithm.png}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie uitleg}
    \begin{center}
        {\HUGE NOPE}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Foutdetectie en Foutcorrectie uitleg}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth,\textheight,keepaspectratio]{assets/bm_algorithm.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Automated reasoning ('77)} 
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics<1,2>[width=.4\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/four_color_empty.png}
      \includegraphics<2>[width=.4\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/four_color_colored.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Game playing (makkelijk) ('88)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.8\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/computer_chess.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Game playing (moeilijk)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.6\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/go_game.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Robotics (Sci-Fi)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.8\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/i_robot.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Robotics (Realiteit)}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics<1>[width=.8\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/robo_bee.jpg}
      \includegraphics<2>[width=.8\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/robo_medium.jpg}
      \includegraphics<3>[width=.8\textwidth,.8\textheight,keepaspectratio]{assets/robo_big.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Data mining}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.99\textwidth,.99\textheight,keepaspectratio]{assets/data_mining.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Natural language processing}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics<1>[width=.99\textwidth,.99\textheight,keepaspectratio]{assets/nlp.png}
      \includegraphics<2>[width=.99\textwidth,.99\textheight,keepaspectratio]{assets/google_search.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Speech recognition}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.4\textwidth,.99\textheight,keepaspectratio]{assets/ok_google.jpg}
      \hspace{1cm}
      \includegraphics[width=.4\textwidth,.99\textheight,keepaspectratio]{assets/siri.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Watson}
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.7\textwidth,.7\textheight,keepaspectratio]{assets/watson.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Sociale Intelligentie}
    Probo
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.5\textwidth,.5\textheight,keepaspectratio]{assets/probo_1.png}
      \includegraphics[width=.5\textwidth,.5\textheight,keepaspectratio]{assets/probo_2.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Creatieve Intelligentie}
    Allermoeilijkst, voorlopig enkel voor (sommige) mensen weggelegd.
    \begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=.5\textwidth,.5\textheight,keepaspectratio]{assets/masterpiece.jpg}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Slot}
    \begin{itemize}
        \item Wat is AI?
        \item Toepassingen
        \item Toekomst
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{center}
        {\HUGE \textbf{?}}
    \end{center}
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: " RET"
%%% End:
